\chapter{Declaration of authorship}

I declare that this document and the accompanying code has been composed
by myself, and describes my own work, unless otherwise acknowledged
in the text. It has not been accepted in any previous application
for a degree. All verbatim extracts have been distinguished by quotation
marks, and all sources of information have been specifically acknowledged.

\vspace{5em}

\noindent Ich versichere, dass ich die Arbeit ohne fremde Hilfe und ohne Benutzung anderer als der angegebenen Quellen angefertigt habe und dass die Arbeit in gleicher oder ähnlicher Form noch keiner anderen Prüfungsbehörde vorgelegen hat und von dieser als Teil einer Prüfungsleistung angenommen worden ist. Alle Ausführungen, die wörtlich oder sinngemäß übernommen worden sind, sind als solche gekennzeichnet.


\vspace{10em}

\noindent Signed:\\
\rule[0.5em]{25em}{0.5pt}

\vspace{4em}

\noindent Date:\\
\rule[0.5em]{25em}{0.5pt}
